<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Guto@Currículo</title>
    <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net" />
    <updated>2021-05-30T13:39:22-03:00</updated>
    <author>
        <name>Guto Carvalho</name>
    </author>
    <id>https://curriculo.gutocarvalho.net</id>

    <entry>
        <title>Stats</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net/stats/"/>
        <id>https://curriculo.gutocarvalho.net/stats/</id>

        <updated>2021-05-30T13:20:23-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/16/stats.jpeg" alt="" />
                     Aprovado em 19 certificações 135 Palestras e treinamentos ministrados Mais de&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/16/stats.jpeg" alt="" />
                <p> </p>
<p>Aprovado em 19 certificações</p>
<p>135 Palestras e treinamentos ministrados<br><br>Mais de 400 alunos e alunas treinadas em IaC<br><br>93 eventos visitados no Brasil e EUA<br><br>2 DevOpsDays organizados (BSB)<br><br>2 filhos lindos (Beatriz e Artur)<br><br>3 gatos<br><br>Solteiro e muito bem assim ;)<br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Mini</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net/mini-curriculo/"/>
        <id>https://curriculo.gutocarvalho.net/mini-curriculo/</id>

        <updated>2021-05-30T13:39:22-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/1/mini.jpg" alt="" />
                    Sysadmin por amor, importado direto do Pantanal Sul – garantia vitalícia. Founder&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/1/mini.jpg" alt="" />
                <p>Sysadmin por amor, importado direto do Pantanal Sul – garantia vitalícia.<br><br>Founder da JAC, especialista em Infra as Code e Cloud Native. Foi um dos primeiros profissionais a escrever e falar sobre DevOps e automação (IaC) no Brasil. <br><br>Apresentou um dos primeiros cases de automação (IaC) dentro do Governo Federal na EBC – ainda em 2011.<br><br>Foi um dos disseminadores da cultura DevOps no Governo Federal e na iniciativa privada no BR.<br><br>Palestrante recorrente dos principais eventos de tecnologia no país.<br><br>Participou da construção da nuvem privada do Itaú e mais recentemente da migração do DATASUS para o o modelo Cloud Native.</p>
<p>É palestrante, instrutor, empresário, piloto de mountain bike, pai e membro de diversas comunidades open source.<br><br>Usa Emoticions ao invés de Emojis ;)<br><br>Está online desde 1995 :^)</p>
<p>\o/</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Experiências</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net/experiencias/"/>
        <id>https://curriculo.gutocarvalho.net/experiencias/</id>

        <updated>2021-05-30T13:04:08-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/9/exp.jpg" alt="" />
                    Consultor Cloud Native e IaC na JAC Experts 2019 até o momento&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/9/exp.jpg" alt="" />
                <p><strong>Consultor Cloud Native e IaC na JAC Experts</strong><br>2019 até o momento<br>Onde: Brasília/DF e Porto Alegre/RS<br>Atuando: Ajudo os clientes da JAC a extraírem o melhor de sua infraestrutura e corpo técnico através de consultoria, mentoria e treinamento com foco em computação em nuvem nativa, GitOps, Infra as Code e princípios DevOps.<br><br><strong>Consultor IaC na Instruct (São Paulo/SP &amp; Brasília/DF)</strong><br>2014 até 2019<br>Atividades: Atuei no processo de entrega de software, com o foco principal no desenvolvimento de sistemas estratégicos de automação para as organizações e clientes da empresa.<br><br><strong>Analista de sistemas na Mais2x (Brasília/DF)</strong><br>2013 - 2015<br>Atividades: Atuei no suporte a redes, sistemas operacionais linux/unix, sustentação de sistemas e serviços, execução de projetos e elaboração de documentação em clientes Mais2x. Atuando no Detran/DF, Caixa/Proinfo, FNDE, Anatel, MJ e TCU.<br><br><strong>Consultor na 4Linux (Brasília/DF e São Paulo/SP)</strong><br>2012 - 2013<br>Atividades: Atuei na Consultoria e Instrutoria em tecnologias FOSS (Free and Open Source Software), atudando principamente na CAIXA em diversos<br>departamentos.<br><br><strong>Analista de Suporte a Redes na B2BR (Brasília/DF)</strong><br>2011 - 2012<br>Atividades: Atuei na consultoria, instrutoria, análise, elaboração e execução de projetos de TI em ambiente GNU/LINUX e UNIX LIKE, administração de STORAGES EMC2 (CX3,CX4,VTL) e sistemas de backup Legato Networker. Alocado no cliente EBC (Empresa Brasil de Comunicação).<br><br><strong>Especialista Linux na Tecnisys (Brasília/DF)</strong><br>2010 - 2011<br>Atividades: Atuei na consultoria, instrutoria, análise, elaboração e execução de projetos de TI em ambiente GNU/LINUX e UNIX LIKE atuando em diversos clientes, dentre eles EBC (Empresa Brasil de Comunicação) e CENSIPAM (Centro Gestor do Sistema de Proteção da Amazônia). Atuei na sustentação das ferramentas e sistemas: SQUID, BIND, APACHE2+PHP, NGINX, VARNISH, JBOSS, PROFTPD, DOKUWIKI, PUPPET, PUPPET DASHBOARD, XEN, GANETI, ZABBIX, CACTI, FREERADIUS, MYSQL, POSTGRESQL, OPENLDAP, SAMBA, OPENSSH, DRUPAL, WORPDRESS.<br><br><strong>Assessor da Diretoria de TIC na DATAPREV (Brasília/DF)</strong><br>2009 - 2010<br>Atividades: Atuei como assessor do Diretor de Infraestrutura de TIC da Empresa de Processamento de dados da Previdência Social. Assessoria na elaboração, análise, avaliação, acompanhamento e implantação de projetos de TI para a Previdência Social, Receita Federal, Ministério do Planejamento dentre outros clientes de Governo.<br><br><strong>Analista de Suporte a Redes na POLITEC (Brasília/DF)</strong><br>2008 - 2009<br>Atividades: Atuei com suporte aos servidores Linux, FreeBSD, OpenBSD, manutenção e operação em storage tipo SAN/NAS – EMC2 Clariion CX3, EMC NAS Celerra e EMC Centera (archive), manutenção e operação ambiente virtualização VMWARE, manutenção e operação de sistema de correio Zimbra atuando presencialmente no cliente EBC (Empresa Brasil de Comunicação).<br><br><strong>Analista de Suporte a Redes na CTIS (Brasília/DF)</strong><br>2008<br>Atividades: Atuei na consultoria, análise, elaboração e execução de projetos de TI em ambiente GNU/LINUX e UNIX LIKE atuando presencialmente no cliente MDA (Ministério do Desenvolvimento Agrário – CGMI – Departamento de Redes).<br><br><strong>Especialista Linux no Minicom (Brasília/DF)</strong><br>2007 - 2008<br>Atividades: Atuei como implementador social e analista técnico do programa GESAC nos estados do Mato Grosso do Sul e Mato Grosso, acompanhava e orientava a instalação das redes elétricas e lógicas e computadores do programa nos centros credenciados, ministrava treinamentos para os replicadores locais e atuava no desenvolvimento da distro CDD GESAC GNU/LINUX – Ubuntu Based.<br><br><strong>Especialista Linux no ITI (Campo Grande/MS)</strong><br>2006 - 2007<br>Atividades: Atuei como responsável técnico pela implantação das unidades Casa Brasil – Projeto de Inclusão Digital – no estado do Mato Grosso do Sul e Mato Grosso. Atuava principalmente na orientação da instalação de rede elétrica e lógica das unidades credenciadas e na manutenção do ambiente de servidores e thin-clients GNU/LINUX. Ministrei treinamentos para replicadores locais e atuei no desenvolvimento da distribuição LINUX utilizada pelo projeto.<br><br><strong>Linux SysAdmin na Milenium (Campo Grande/MS)</strong><br>2005 - 2006<br>Atividades: Atuei com suporte a servidores GNU/LINUX em diversos clientes do estado, participava do desenvolvimento de soluções livres para administração de servidores, atuei na equipe da manutenção ferramenta BOXMIL – com foco em testes funcionais e documentação, e ministrava treinamentos Conectiva Linux.<br><br><strong>Analista de suporte a redes na DigithoBrasil (Campo Grande/MS)</strong><br>2004 - 2005<br>Atividades: Atuei na administração de redes e ambientes GNU/LINUX em diversos clientes no estado do Mato Grosso do Sul.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Atividades</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net/atividades-e-projetos/"/>
        <id>https://curriculo.gutocarvalho.net/atividades-e-projetos/</id>

        <updated>2021-05-30T12:52:04-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/10/active-2.jpg" alt="" />
                    _________________________________ 2021 2021::TECHDOG 2021::COGNYTE 2021::LAURA 2021::CLINICARX 2021::RNP 2021::JAC _________________________________ 2020 2020::ZG 2020::DAREDE&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/10/active-2.jpg" alt="" />
                <p><strong>_________________________________<br>2021</strong><br><br>2021::TECHDOG<br><br>2021::COGNYTE<br><br>2021::LAURA<br><br>2021::CLINICARX<br><br>2021::RNP<br><br>2021::JAC<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2020</strong><br><br>2020::ZG<br><br>2020::DAREDE<br><br>- Apoio em execuçao de projetos Cloud Native e Kubernetes<br><br>2020::IOS<br><br>- Apoio em execuçao de projetos Cloud Native e Kubernetes<br>- Apoio em execçao de POCs Cloud Native e Kubernetes<br>- Consultoria de migração de APPS do TRF1 para AWS<br><br>2020::DATASUS<br><br>- Construção de cluster de containers Kubernetes Infra via RKE<br>- Implantação de Rancher em HA no Cluster Infra para gerência dos cluster k8s<br>- Construção de cluster de containers Kubernetes Dev<br>- Construção de cluster de containers Kubernetes HMG<br>- Construção de cluster de containers Kubernetes Prod<br>- Construção de cluster de containers Kubernetes Treina<br>- Implantação de gerenciador de senhas Passbolt<br>- Implantaçao de ambiente GitLab CI<br>- Implantaçao de ambiente Gitlab Runners<br>- Implantação de soluçao ChatOPs MatterMost<br>- Implantação de repositório de artefatos Nexus Repo<br>- Criacao de imagens Base Docker<br>- Construção de templates GitLab CI para Java e Angular<br>- Implantação de monitoraçao leve Externa com CABOT<br>- Consultoria para migraçao de APPs do OpenShift para K8S/Rancher<br><br>2020::MAISVIDA<br><br>- Construção de cluster de virtualizaçao ProxMox<br>- Implantação de ambiente de gerência Puppet<br>- Implantaçao de balanceador NGINX<br>- Implantaçao de servidor NFS<br>- Construção de cluster de containers Kubernetes<br>- Implantação de ambiente Rancher para gerência do Kubernetes<br>- Migraçao de ambiente GCP para OVH em custo fixo<br>- Implantação de gerenciador de senhas Passbolt<br>- Implantaçao de ambiente GitLab<br>- Implantaçao de ambiente GitLab CI<br>- Implantaçao de ambiente Gitlab Runners<br>- Implantação de soluçao ChatOPs MatterMost<br>- Implantação de repositório de artefatos Nexus Repo<br>- Implantação de solução de vídeo conferência Jitsi<br>- Implantaçao de monitoramento com Zabbix<br>- Implantaçao de centralizacao de logs eventos com ELK<br>- Implantaçao de monitoração leve externa com UptimeRobot<br>- Implantaçao de correio eletronico Zimbra<br>- Implantaçao de servidor de arquivos NextCloud<br>- Implantação de servidor VPN OpenVPN<br>- Implantação de ambiente MySQL com Replica<br>- Implantação de ambiente PGSQL com Replica<br>- Implantação de ambiente MongoDB com Replica<br>- Implantaçao de ambiente Camunda<br>- Migraçao de esteiras do Jenkins para GitLab CI<br>- Criacao de imagens Base Docker<br>- Construção de templates GitLab CI para Java e Angular<br>- Criacao de deployments das APPs para Kubernetes<br>- Consultoria para criação de KIT de CAMPO para uso remoto do Maisvida<br>- Consultoria para implantação do Maisvida na prefeitura de Farroupilha<br>- Consultoria sobre certificaçao digital e acesso biometrico para app Maisvida<br>- Consultoria para rodar APP Maisvida em ambiente MultiCloud<br>- Implantação de monitoraçao leve Externa com CABOT<br>- Acompanhamento da operação do ambiente Maisvida<br>- Acompanhamento do desenvolvimento e apoio aos times de negócio<br><br>2020:JAC<br><br>- Reconstrução de cluster de virtualizaçao ProxMox<br>- Implantação de ambiente de gerência Puppet<br>- Implantaçao de balanceador NGINX<br>- Implantaçao de servidor NFS<br>- Construção de cluster de containers Kubernetes<br>- Implantação de gerenciador de senhas Passbolt<br>- Implantaçao de ambiente GitLab<br>- Implantaçao de ambiente GitLab CI<br>- Implantaçao de ambiente Gitlab Runners<br>- Implantação de soluçao ChatOPs MatterMost<br>- Implantação de repositório de artefatos Nexus Repo<br>- Implantação de solução de vídeo conferência Jitsi<br>- Implantaçao de monitoramento com Zabbix<br>- Implantaçao de monitoração leve externa com UptimeRobot<br>- Implantaçao de correio eletronico Zimbra<br>- Implantaçao de servidor de arquivos NextCloud<br>- Migração do site JAC<br>- Criacao de LandPage Lives<br>- Criacao de LangPage Rancher<br>- Criaçao de LandPage Monitoramento<br>- Criacao de LangPage Consultoria<br>- Desenho do Projeto de Lives no Youtube<br>- Implantação de mailing utilizando o MailChimp<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2019</strong><br><br>2019::MAISVIDA<br><br>- Consultoria relativa a infraestrutura e arquitetura da solução Maisvida<br>- Avaliação de ambiente de computação em nuvem<br>- Avaliação de custos de nuvem<br>- Avaliação de esteiras de entrega<br>- Avaliação de ambientes produtivos e desenvolvimento<br>- Avaliação da maturidade do processo de desenvolvimento<br>- Elaboração de relatório detalhado para cliente<br>- Acompanhamento de operações da infra em nuvem<br><br>2019::JAC<br><br>- Elboração de projeto DevOps com construção de esteiras CI/CD e capacitação para Globalweb Corp;<br>- Elaboração de material sob-medida e aplicação de Workshop DevOps na Câmara dos Deputados;<br>- Elaboração de material sob-medida e aplicação de Workshop DevOps na EBC;<br>- Elaboração de material sob-medida e aplicação de Workshop DevOps na Anatel;<br><br>2019::INFRAERO<br><br>- Atuei no desenho e implanação de ambiente Kubernetes para aplicações da agência gerenciado por Rancher 2.x;<br>- Atuei no desenho e implanação de ambiente Kubernetes para rodar o Rancher 2.x em HA;<br><br>2019::STJ<br><br>- Atuei no desenho e implantação de ambiente Zabbix 4 + Grafana com alta disponibilidade dentro do tribunal;<br>- Atuei no desenho e implantação de ambiente GrayLog/MongoDB/ElasticSearch para o projeto I-STJ<br>- Atuei no desenho e implantação de ambiente ELK (ElasticSearch/Logstash/Kibana/Beats)<br>- Atuei no desenho e implantação de ambiente Gitlab para os times de desenvolvimento do tribunal;<br>- Atuei no desenho e implantação de ambiente Kubernetes prod para aplicações do tribunal gerenciado por Rancher 2.x;<br>- Atuei no desenho e implanação de ambiente Kubernetes hml para aplicações do tribunal gerenciado por Rancher 2.x;<br>- Atuei no desenho e implantação de ambiente Kubernetes para rodar o Rancher em HA;<br>- Atuei na avaliação da segurança entre redes de clientes e redes dos datacenters, bem na sugestão de melhorias de firewall, ips/ids;<br><br>2019::INSTRUCT<br><br>- Desenho, coordenação e execução de migração de infraestrutura da Instruct para 3 servidores dedicados na OVH com virtualização ProxMox HA e sistemas de arquivos CEPH.<br>- Coordenação de todo o time técnico da Instruct em todos os projetos técnicos.<br>- Coordenação da sustentação de todo o ferramental técnico da empresa.<br><br>2019::ITAU<br><br>- Coordenação de projeto de implantação Puppet Enterprise em ambiente LATAM (5 países).<br><br>2019::EQUINIX<br><br>- Coordenação de projeto de implantação Coobler no ambiente do cliente (provisionamento de baremetal).<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2018</strong><br><br>2018::RNP<br><br>- Desenho, coordenação e execução do projeto de implantação de ambiente de gerência de configurações na RNP Rio com Puppet e Gitlab. Entrega de infraestrutura completa com ambiente Puppet distribuído e ambientes isolados Dev, Approval e Production.<br>- Desenho, coordenação e supervisão de desenvolvimento do projeto de automação do ambiente video.rnp.br através de Puppet, Nexus e Gitlab.<br>- Desenho, coordenação e supervisão de desenvolvimento do projeto de automação do ambiente SISMOI através de Puppet, Nexus e Gitlab.<br>- Coordenação do projeto de desenvolvimento de portal para automatizar a instalação das ferramentas CAFE e EDUROAM em clientes RNP.<br><br>2018::EXXON<br><br>- Consultoria e aplicação de workshops de Git, GitLab, GitLab CI na Exxon em Curitiba.<br><br>2018::CLARO<br><br>- Coordenação de equipe que desenvolveu ferramenta de relatórios SOX integrada ao GitLab do cliente.<br><br>2018::EQUINIX<br><br>- Acolhimento de demandas, atendimento ao cliente e coordenação de equipe de desenvolvimento que atuava na evolução ferramentas internas do cliente. Coordenação do time DevOps que cuidava da automação de demandas do Datacenter.<br>- Coordenação de projeto da atualização do ambiente Puppet 4 para Puppet 5.<br>- Coordenação de projeto de migração de pipelines do Jenkins para GitLab CI.<br>- Coordenação de projeto de modernização do Rancher no ambiente do cliente.<br>- Coordenação de projeto de modernização do Nexus no ambiente do cliente.<br><br>2018::INSTRUCT<br><br>- Sustentação da infraestrutura da Instruct, Coordenação do corpo técnico e atendimento à clientes.<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2017</strong><br><br>2017::INSTRUCT<br><br>- Coordenou a implantação e a internalização dos ambientes GitLab EE, Jenkins EE, Nexus EE, Puppet EE, MatterMost e Virtualização na infraestrutura interna da Instruct.<br><br>2017::EQUINIX<br><br>- Atuei no desenvolvimento de módulos Puppet, melhorias no ambiente e na coordenação do time de automação de infraestrutura.<br><br>2017::ITAU BI<br><br>- Atuei na sustentação de ambiente Puppet Enterprise e troubleshooting de ambiente.<br><br>2017::ITAU CLOUD<br><br>- Atuei na construção de módulos e pipelines de testes de módulos com Jenkins.<br><br>2017::ITAU FLUIR<br><br>- Atuei no projeto de automação de aplicações SAP, em especial no mapeamento de requisitos e tecnologias.<br><br>2017::TJTO<br><br>- Consultoria e treinamento em DevOps no TJTO durante 4 dias, ministrando palestras sobre DevOps, CI/CD, Infra as Code, Gerência de Configurações, Puppet e GitLab.<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2016<br></strong><br>2016::TJRR<br><br>- Implantei ambiente Puppet 4 com PuppetServer, PuppetDB, Mcollective, PuppetBoard para sustentação de ambiente SEI 2.6 e SEI 4.0. Desenvolvi módulos e profiles para automação completa das duas versões do SEI.<br><br>2016::ITAU BI<br><br>- Participei de projeto de desenvolvimento de módulos Puppet para o time de BI do banco, foram desenvolvidos diversos módulos de compliance de ambiente, sistemas e serviços.<br><br>2016::ITAU CLOUD<br><br>Participei do projeto de implantação de Puppet Enterprise integrado ao GitLab no time de Cloud do banco. Todo o projeto dispõe de alta disponibilidade e DR nos componentes principais, neste projeto o Puppet faz o provisionamento dos ambientes que são solicitados no portal de auto serviço interno.<br><br>2016::EBERSH<br><br>Participei do projeto de implantação de ambiente Puppet 4 com Puppet Server, Puppet Agent, PuppetDB, ActiveMQ, PostgreSQL, Mcollective e Puppet Explorer. Desenvolvimento de módulos baseline e fatos customizados. Treinamento da equipe. Mentoria no desenvolvimento de módulo se apoio na construção de backlog para equipe interna iniciar o desenvolvimento de demais módulos.<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2015</strong><br><br>2015::EQUINIX<br><br>Participei do projeto de implantação de ambiente Puppet 4 com Puppet Server, Puppet Agent, PuppetDB, ActiveMQ, PostgreSQL, Mcollective e Puppet Explorer. Desenvolvimento de módulos e fatos customizados. Treinamento da equipe. Implantação de HA e LB em diversos componentes da plataforma Puppet.<br><br>2015::SAGA<br><br>Análise e mapeamento de ambientes computacionais e aplicações.  Implantação de ambiente JBOSS em modo domínio. Implantação de sistema de balanceamento HAPROXY em HA (Keepalived) para distribuir carga nos servidores do domínio JBOSS.<br><br>2015::MINC<br><br>Implantação de ambiente de gerência de configurações utilizando Puppet, GIT, Mcollective e Foreman. Desenvolvimento de módulos Puppet para gestão da infraestrutura com foco em sistemas estruturantes. Implantação de sistema eletrônico de documentos (SEI 2.6) utilizando Puppet. Implantação de templates de monitoração Zabbix com foco na monitoração do SEI. Implantação de Mirror de pacotes Debian. Implantação sistema de balanceamento de carga com alta disponibilidade para ambiente SEI (HAPROXY+KEEPALIVED). Implantação de Replicação Percona MYSQL 5.6. Implantação de backup PERCONA automatizado com XTRABACKUP e PUPPET.<br><br>2015::IGD<br><br>Análise e mapeamento de ambientes computacionais e aplicações. Implantação de ambiente de gerência de configurações utilizando Puppet, Mcollective e Foreman. Desenvolvimento de módulo Puppet para instalação e configuração de ambiente para execução de aplicações PHP e RUBY. Desenvolvimento de processo de deploy automatizado na AWS utilizando PUPPET e GIT. Implantação de ambiente de monitoração Zabbix com foco na monitoração funcional das aplicações PHP e RUBY rodando na AWS.<br><br>2015::MJ<br><br>Implantação de ambiente de gerência de configurações utilizando Puppet, GIT, Mcollective e Foreman. Desenvolvimento de módulos Puppet para gestão da infraestrutura com foco em sistemas estruturantes. Reimplantação de sistema eletrônico de documentos (SEI 2.5) utilizando Puppet. Implantação de ambiente de monitoração Zabbix com foco na monitoração do SEI. Implantação de Mirror de pacotes CentOS. Implantação sistema de balanceamento de carga com alta disponibilidade para ambiente SEI (HAPROXY+KEEPALIVED). Implantação de Replicação Percona MYSQL 5.6. Implantação de backup PERCONA automatizado com XTRABACKUP e PUPPET. Estabilização de ambientes JBOSS AS 4, 5, 6. Atuei na equipe que trabalhou no mapeamento e estabilização de ambientes estruturantes como DNS, DHCP, REDE, FIREWALL, LDAP e servidor de aplicação de fevereiro a maio de 2015 durante início de contrato da Mais2x no MJ.<br><br>2015::ANATEL<br><br>Sustentação de ambientes de infraestrutura da Anatel e de ferramentas implantadas em 2014. Implantação de ferramenta de gestão corporativa de senhas TEAMPASS. Implantação de processo de DEPLOY automatizado de aplicações PHP utilizando PUPPET e GIT. Evolução contínua do modelo de planejamento de atividades e reuniões ágeis de infraestrutura.<br><br>2015::AVISTA<br><br>Implantação de ambiente de gerência de configurações utilizando Puppet, GIT, Mcollective e Foreman. Desenvolvimento de módulos Puppet para gestão da infraestrutura com foco em sistemas estruturantes. Implantação de sistema de monitoração Zabbix. Desenvolvimento de módulos e scripts para monitoração da infraestrutura e de aplicações utilizando Zabbix.<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2014</strong><br><br>2014::AVISTA<br><br>Implantação de ambiente JBOSS em modo domínio. Implantação de sistema de balanceamento HAPROXY em HA (Keepalived) para distribuir carga nos servidores do domínio JBOSS.<br><br>2014::ANATEL<br><br>Sustentação de ambientes JBOSS, TOMCAT, MySQL, PostgreSQL, SVN, GIT, Mantis, Moodle, Apache HTTPd e PHP. Administração de Hypervisors Citrix XEN SERVER 5 e 6, administração de storage EMC CX3 e storage EMC VNX/VPLEX, administração de cluster VMWARE 5, VMWARE VCENTER e VMWARE VCENTER Operations Manager. Implantação de ferramenta de gerência de configurações - PUPPET, PUPPETDB e FOREMAN - implantação de ferramenta de orquestração e paralelismo MCOLLECTIVE. Implantação de ferramenta de monitoração ZABBIX e início de monitoração de todo o parque de servidores Linux e Windows. Implantação de ferramenta PIWIK para monitoramento e geração de estatísticas de acesso aos sites do cliente.Implantação de ferramenta TESTLINK para testes e controle de qualidade de código. Implantação de ferramenta de proxy reverso e balanceamento NGINX para validação de aplicações em ambiente de homologação. Implantação de HUB SMTP POSTFIX para atender aplicações WEB. Implantação de mirror de pacotes RPM do CentOS. Implantação de backup centralizado de bases MySQL e PostgreSQL. Consolidação e upgrade de ambiente PHP 5.1 para 5.6 e separação dos ambientes de desenvolvimento, homologação, teste, treinamento e produção. Consolidação e upgrade de ambiente MYSQL Community 5.1 para 5.6 e separação dos ambientes de desenvolvimento, homologação, teste, treinamento e produção. Upgrade do ambiente MYSQL Community 5.6 para a versão MySQL Enterprise 5.6. Implantação de MYSQL Enterprise Monitor e configuração de monitoramento de todos os servidores MySQL Enterprise. Foram aplicadas diversas melhorias nos ambientes JBOSS, o cliente roda alguns JBOSS 4/5/6 e 7, a configuração do sistema operacional de cada servidor JBOSS foi reavaliada, a configuração da JVM de cada instância foi estudada, incluindo os algoritmos e configurações de coletor de lixo, toda a configuração foi refeita do zero em cada servidor de produção e homologação do cliente.<br><br>Implantação de ferramenta de controle de tramitação interna de documentos "SEI" em produção.<br><br>Implantação de metodologia ágil no planejamento de atividades e nas reuniões de equipes de infraestrutura, modelo fortemente baseado em técnicas retiradas do kanban e scrum.<br><br>2014::CAIXA-PROINFO<br><br>Sustentação de diversos domínios JBOSS EAP sob demanda.<br><br>2014::FNDE<br><br>Implantação incial de sistema de monitoramento Zabbix.<br><br>2014::DETRAN/DF<br><br>Sustentação de ambientes Puppet, PuppetDB, Mcollective, Foreman, Spacewalk, Zabbix, Apache HTTPd, Apache Tomcat, NGINX, HAPROXY, Dokuwiki, OpenFire, Zimbra, Racktables, Teampass, SVN e sistemas SGBD PostgreSQL e MySQL.<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2013</strong><br><br>2013::DETRAN/DF<br><br>Implantação de Gerência e Configurações com Puppet, orquestração com Mcollective, monitoração de parque, serviços e ativos com Zabbix, migração de Datacenter ( migração de VMs, migração de storage EMC CX4 para NetAPP FAS V6020), documentação, sustentação de ambientes NGINX, HAPROXY, APACHE, TOMCAT, sustentação de aplicações JAVA e PHP, sustentação de bancos de dados MYSQL, PostgreSQL, sustentação de sistema de tickets OTRS, sustentação de sistema de correio ZIMBRA, sustentação de sistema de IM OpenFire, sustentação de ambiente SVN, MAVEN, administração de Firewalls FortiGate 620B/110C/30B, administração de switchs layer3 brocade, administração de cluster VMWARE/VCENTER e serviços estruturantes como DNS, DHCP, LDAP, Filesharing e Proxy.<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2012</strong><br><br>2012::CAIXA<br><br>CETEC<br>Implantação de Gerência e Configurações com Puppet, orquestração com Mcollective, monitoração de serviços com Zabbix, sustentação de ambiente de correio Expresso, Expresso Parceiros e tecnologias relacionadas.<br><br>GIICP<br>Implantação de monitoramento com Zabbix com foco em ativos, serviços e servidores.<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2011</strong><br><br>2011::EBC-RADIOBRAS<br><br>Implantação de Gerência e Configurações com Puppet, monitoração de parque, serviços e ativos com Zabbix e CACTI, migração de Datacenter, migração de VMs, migração de storage, documentação, sustentação de ambientes NGINX, APACHE, JBOSS, sustentação de aplicações JAVA e PHP, sustentação de bancos de dados MYSQL, PostgreSQL, implantação e sustentação de sistema de ticket OTRS, implantação de sistema de inventário OCS, sustentação de sistema de correio ZIMBRA, administração de Firewalls FortiGate, administração de IDS Sourcefire, administração de cluster GANETI/XEN e serviços estruturantes como DNS, DHCP, LDAP, Filesharing e Proxy.<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2010</strong><br><br>2010::DATAPREV<br><br>Coordenação de projeto de sustentação do Blog do Planato (PR), coordenação do processo de migração de Exchange para Expresso, coordenação do processo de migração do AD para OpenLDAP, atuação na iniciativa de unificação de desenvolvimento e sustentação do Expresso entre SERPRO e DATAPREV.<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2009</strong><br><br>2009::RADIOBRAS<br><br>Migração de de Exchange para Zimbra, sustentação e administração de serviços estruturantes como DNS, DHCP, LDAP, Filesharing e Proxy.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Certificações</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net/certs/"/>
        <id>https://curriculo.gutocarvalho.net/certs/</id>

        <updated>2021-05-30T13:15:22-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/6/1_pUi3vkj06Vqp_sXeiI-UbQ.jpeg" alt="" />
                    Certificado Rancher Operator Level One Data da prova: 01/JUL/2020 Código: 3200de73ce8245348d4bf4ff5194f6d5 Local:&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/6/1_pUi3vkj06Vqp_sXeiI-UbQ.jpeg" alt="" />
                <p>Certificado Rancher Operator Level One<br>Data da prova: 01/JUL/2020<br>Código: 3200de73ce8245348d4bf4ff5194f6d5<br>Local: Rancher Academy<br><br>Certificado PCP 205 (Puppet)<br>PCP ID: PCP204-0052<br>Puppet Certified Professional (PCP)<br>Certification code: PCP 205<br>Prova renovada em 17/10/17<br><br>Certificado CSM<br>CSM ID: 000688337<br>Certified Scrum Master<br>Certificado em 06/09/17<br><br>Certificado PCP 204 (Puppet)<br>PCP ID: PCP204-0005<br>Puppet Certified Professional (PCP)<br>Certification code: PCP 203<br>Prova renovada em 21/09/16<br><br>Certificado PCP 203 (Puppet)<br>PCP ID: PCP203-0058<br>Puppet Certified Professional (PCP)<br>Certification code: PCP 203<br>Prova renovada em 28/04/15<br><br>Certificado ZCP (Zabbix)<br>Zabbix Certified Professional<br>Certificado em 23/01/15<br><br>Certificado ZCS (Zabbix)<br>Zabbix Certified Specialist<br>Certificado em 21/01/15<br><br>Certificado RHCJA (RedHat)<br>Redhat Certified JBOSS Administrator<br>Prova realizada em 13/10/14<br>Certification ID: 140-019-704<br><br>Certificado PCP 202 (Puppet)<br>PCP ID: PCP0000120<br>Puppet Certified Professional (PCP)<br>Certification code: PCP 202<br>Prova renovada em 01/03/14<br><br>Certificado RHCE (RedHat)<br>Redhat Certified System Engineer<br>Prova realizada em 31/01/14<br>Certification ID: 140-019-704<br><br>Certificado RHCSA (RedHat)<br>Redhat Certified System Administrator<br>Prova realizada em 31/01/14<br>Certification ID: 140-019-704<br><br>Certificado FCNSA v5 (Fortinet)<br>Fortinet Certified Network Security Administrator v.5<br>Prova realizada em 10/01/14<br>Certification ID: FCNSA-2014-17584<br><br>Certificado PCP 201<br>PCP ID: PCP0000120<br>Puppet Certified Professional (PCP)<br>Certification code: PCP 201<br>Prova realizada em 08/03/13<br><br>Certificado LPIC-3 Core (301)<br>LPI ID: LPI000242169<br>Verification Code: asr2ft8gvs<br>Prova realizada em 03/08/12<br><br>Certificado LPIC-2<br>LPI ID: LPI000242169<br>Verification code: ppnqvwsuh7<br>Prova 201 realizada em 12/12/2011<br>Prova 202 realizada em 22/12/2011<br><br>Certificado Novell CLA<br>Novell CLA ID: 10161616<br>Test Date: 11/23/2011<br><br>Certificado LPIC-1<br>LPI ID: LPI000242169<br>Verification code: 77784f6npg<br>Prova 101 realizada em 13/10/2011<br>Prova 102 realizada em 20/10/2011<br><br>Certificado Mandriva<br>Tipo: Instrutor<br>System Administrator<br>Realizada em 04/02/2005<br><br>Certificado Conectiva Linux<br>Tipo: Instrutor<br>Administração de Sistemas Linux<br>Realizada em 26/08/2003<br>Renovada em 08/10/2004</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Palestras</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net/palestras-3/"/>
        <id>https://curriculo.gutocarvalho.net/palestras-3/</id>

        <updated>2021-05-30T12:54:24-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/11/guto-barba-2016.jpg" alt="" />
                    Aqui você vai encontrar atividades que ministrei, sejam palestras, lives, webinares, treinamentos,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/11/guto-barba-2016.jpg" alt="" />
                <p>Aqui você vai encontrar atividades que ministrei, sejam palestras, lives, webinares, treinamentos, etc, até 2019.<br><br><strong>_________________________________<br>2019</strong><br><br>Webinar SysAdminQCODA: Instalando Cluster Kubernetes com RKE<br>Transmissão youtube<br>Data: 21/Agosto/19<br>Formato: Webinar<br><br>Webinar DevOpsConnect: Entrevistando Jeferson LinuxTIPS<br>Transmissão youtube<br>Data: 14/Agosto/19<br>Formato: Webinar<br><br>Desmistificando o DevOps<br>Senado Prodasen<br>Data: 08/Agosto/19<br>Local: Brasilia/DF<br>Formato: Palestra<br><br>Instalando Cluster Kubernetes com RKE<br>Camara dos Deputados/CEFOR<br>Data: 06/Agosto/19<br>Local: Brasilia/DF<br>Formato: Palestra<br><br>10 anos de Cultura DevOps<br>DevOpsDays Goiania<br>Data: 03/Agosto/19<br>Local: Goiania/GO<br>Formato: Palestra<br><br>Webinar DevOpsConnect: Entrevistando Rafael Gomes<br>Transmissão youtube<br>Data: 31/Julho/19<br>Formato: Webinar<br><br>JAC: Workshop DevOps na Anatel<br>Data: 27/Junho/19<br>Empresa: Anatel<br>Local: Brasília/DF<br>Formato: Workhop 8 horas<br><br>JAC: Workshop DevOps na Camara dos Deputados<br>Data: 26/Junho/19<br>Empresa: Anatel<br>Local: Brasília/DF<br>Formato: Workhop 8 horas<br><br>JAC: Workshop DevOps na EBC<br>Data: 21/Maio/19<br>Empresa: EBC<br>Local: Brasília/DF<br>Formato: Workhop 8 horas<br><br>Como matar DevOps criando um time DevOps<br>18º Meetup DevOps Goiania<br>Data: 28/Maio/19<br>Local: Goiania/GO<br>Formato: Palestra<br><br><strong>_________________________________<br>2018</strong><br><br>Convergindo do CAOS ao DevOps<br>DevCamp<br>Data: 10/Agosto/18<br>Local: Campinas/SP<br>Formato: Palestra<br><br><strong>_________________________________</strong><br><strong>2017</strong><br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento Oficial Instruct<br>29 de Novembro a 01 Dezembro de 2017<br>São Paulo/SP<br>Cliente: Itaú<br><br>Na estrada DevOps<br>Episódio 13: Infraestrutura como código<br>Data: 12/Nov/17<br>Formato: Podcast<br>Participapção: Especialista Convidado<br><br>DevOps State of the Union 2017<br>Formato: Palestra<br>07 de Novembro de 2017<br>DevOpsDays - Brasília<br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento Oficial Instruct<br>09 a 11 de Novembro de 2017br&gt;<br>São Paulo/SP<br>Cliente: Itaú<br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento Oficial Instruct<br>24 a 26 de Outubro de 2017<br>São Paulo/SP<br>Turma aberta<br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento Oficial Instruct<br>18 a 20 de Setembro<br>São Paulo/SP<br>Cliente: Itaú<br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento Oficial Instruct<br>02 a 04 de Agosto de 2017<br>Palmas/TO<br>Cliente: TRE-TO<br><br>Seminários de Infra como Código &amp; DevOps<br>Formato: Treinamento Oficial Instruct<br>31 de Julho a 02 de Agosto de 2017<br>Palmas/TO<br>Cliente: TRE-TO<br><br>Puppet Practitioner: Dataprev<br>Formato: Treinamento Oficial<br>04 a 06 de Julho de 2017<br>Brasília/DF<br><br>Puppet Fundamentals: Camara<br>Formato: Treinamento Oficial<br>12 a 14 de Junho de 2017<br>Brasília/DF<br><br>Puppet Fundamentals: Dataprev<br>Formato: Treinamento Oficial<br>06 a 08 de Junho de 2017<br>Brasília/DF<br><br>Na estrada DevOps<br>Episódio 05: DevOps no Governo<br>Data: 26/Maio/17<br>Formato: Podcast<br>Participapção: Especialista Convidado<br><br>Puppet Practitioner Aberto<br>Formato: Treinamento Oficial<br>23 a 25 de Maio de 2017<br>São Paulo/SP<br><br>Puppet Fundamentals Aberto<br>Formato: Treinamento Oficial<br>25 a 27 de Abril de 2017<br>Brasília/DF<br><br>Puppet Fundamentals: ExxonMobil<br>Formato: Treinamento Oficial<br>04 a 06 de Abril de 2017<br>Curitiba/PR<br><br>Introdução ao Hiera 5<br>Formato: Palestra<br>27 de Março de 2017<br>Meetup Puppet-BR - Brasília<br><br>Extraindo o máximo de containers docker<br>Formato: Palestra<br>13 de Março de 2017<br>Meetup Docker-DF - Brasília<br><br>Puppet Fundamentals In-Company na Bovespa<br>Formato: Treinamento Oficial<br>20 a 22 de Março de 2017<br>São Paulo/SP<br><br>Automação de infraestrutura &amp; DevOps<br>Formato: Palestra/Webinario/Entrevista<br>07 de Fevereiro de 2017<br>DevopsWeek.com.br<br><br>Puppet Architect<br>Formato: Treinamento Oficial<br>18 a 19 de Janeiro de 2017<br>São Paulo/SP<br><br>Puppet Practitioner<br>Formato: Treinamento Oficial<br>10 a 12 de Janeiro de 2017<br>São Paulo/SP<br><br><strong>_________________________________<br>2016</strong><br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento Oficial<br>20 a 22 de Dezembro de 2016<br>São Paulo/SP<br><br>Puppet Practitioner<br>Formato: Treinamento Oficial<br>22 a 24 de Novembro de 2016<br>São Paulo/SP<br><br>Introdução à Cultura DevOps<br>Formato: Palestra<br>18 de Novembro de 2016<br>DevOpsDays - Brasília<br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento Oficial<br>23 a 25 de Agosto de 2016<br>Brasília/DF<br><br>Introdução à Cultura DevOps<br>Formato: Palestra<br>09 de Julho de 2016<br>DevOpsDay - Porto Alegre<br><br>Infraestrutura Ágil Conceito e Prática<br>Formato: Palestra<br>08 de Julho de 2016<br>TDC - Sao Paulo<br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento Oficial<br>04 a 06 Maio de 2016<br>DATAPREV/DF<br><br>Introdução à DevOps<br>Formato: Palestra<br>7 de Abril de 2016<br>Meetup Puppet-BR em São Paulo<br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento Oficial<br>22 a 34 Março de 2016<br>SERPRO/DF<br><br>Oficina R10k<br>Formato: Oficina<br>21 de Março de 2016<br>EBERSH<br><br>Oficina PuppetExplorer<br>Formato: Oficina<br>21 de Março de 2016<br>EBERSH<br><br>Apresentação do case SEI do MINC<br>Formato: Palestra<br>15 de Março de 2016<br>Dia de Infra Ágil na Câmara dos Deputados<br><br>Introdução à DevOps &amp; Infra Ágil<br>Formato: Palestra<br>15 de Março de 2016<br>Dia de Infra Ágil na Câmara dos Deputados<br><br>Semana de desenvolvimento de módulos Puppet<br>Formato: Mentoria<br>14 a 18 de Março de 2016<br>EBERSH<br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento Oficial<br>01 a 03 Março de 2016<br>EBSERH<br><br>Oficina de Instalação Puppet 4<br>Formato: Oficina<br>26 de Fevereiro de 2016<br>Semana de Infra Ágil na EBERSH<br><br>Equipes Ágeis na Operação<br>Formato: Palestra<br>25 de Fevereiro de 2016<br>Semana de Infra Ágil na EBERSH<br><br>Introdução à Infra como Código<br>Formato: Palestra<br>24 de Fevereiro de 2016<br>Semana de Infra Ágil na EBERSH<br><br>Introdução à Infra Ágil<br>Formato: Palestra<br>23 de Fevereiro de 2016<br>Semana de Infra Ágil na EBERSH<br><br>Introdução à DevOps<br>Formato: Palestra<br>22 de Fevereiro de 2016<br>Semana de Infra Ágil na EBERSH<br><br>Case SEI no MINC<br>Formato: Palestra<br>18 de Fevereiro de 2016<br>Dia de Infra Ágil no MINC<br><br>Oficina de instalação do Puppet 4<br>Formato: Oficina<br>17 de Fevereiro de 2016<br>Meetup Puppet-BR em Brasília<br><br>Introdução ao Puppet 4<br>Formato: Palestra<br>17 de Fevereiro de 2016<br>Meetup Puppet-BR em Brasília<br><br>Introdução à DevOps<br>Formato: Palestra<br>17 de Fevereiro de 2016<br>Meetup Puppet-BR em Brasília<br><br>Introdução à DevOps<br>Formato: Palestra<br>17 de Fevereiro de 2016<br>Meetup Puppet-BR em Brasília<br><br><strong>_________________________________<br>2015</strong><br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento oficial Puppet Labs<br>01, 02 e 03 de Dezembro de 2015<br>Local: Brasília/DF<br><br>Infraestrutura Ágil<br>Formato: Palestra<br>30 de Novembro de 2015<br>Evento Online - Conacloud<br><br>Resumo da PuppetConf 2015<br>Formato: Meetup<br>28 de Outubro de 2015<br>Bar do Mercado/Brasília/DF<br><br>Primeiro encontro Puppet-BR em Salvador<br>Formato: Meetup<br>28 de Setembro de 2015<br>Salvador/BA<br><br>Meetup Puppet-BR em Brasília<br>Formato: Meetup<br>23 de Setembro de 2015<br>Marvim/Brasília/DF<br><br>Construindo módulos Puppet ao vivo - Cloudstack<br>Formato: Webinar<br>14 de Setembro de 2015<br><br>Puppet Practitioner &amp; Architect<br>Formato: Meetup<br>24 a 28 de Agosto de 2015<br>EQUINIX/São Paulo/SP<br><br>Primeiro encontro Puppet-BR no Rio<br>Formato: Meetup<br>19 de Agosto de 2015<br>Rio de Janeiro/RJ<br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Meetup<br>17 a 19 de Agosto de 2015<br>EQUINIX/Rio de Janeiro/RJ<br><br>Construindo módulos Puppet ao vivo - Zabbix<br>Formato: Webinar<br>6 de Agosto de 2015<br><br>Provisionamento inteligente com Vagrant e Puppet<br>Formato: Oficina<br>30 de Julho de 2015<br>Local: AGENDA DIGITAL/CGTI/MINC - Brasília/DF<br><br>Infraestrutura Ágil<br>Formato: Palestra<br>30 de Julho de 2015<br>Local: AGENDA DIGITAL/CGTI/MINC - Brasília/DF<br><br>Instalação de Puppet Server<br>Formato: Oficina<br>28 de Julho de 2015<br>Local: AGENDA DIGITAL/CGTI/MINC - Brasília/DF<br><br>Infraestrutura como Código<br>Formato: Palestra<br>28 de Julho de 2015<br>Local: AGENDA DIGITAL/CGTI/MINC - Brasília/DF<br><br>Construindo módulos Puppet ao vivo - ELK Stack<br>Formato: Webinar<br>16 de Julho de 2015<br><br>Implantando SEI de Forma Ágil<br>Formato: Palestra<br>08 de Julho de 2015<br>Local: CISL/SERPRO - Brasília/DF<br><br>Novidades do Puppet 4<br>Formato: Palestra<br>02 de Junho de 2015<br>Local: CISL/SERPRO - Brasília/DF<br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento oficial Puppeta Labs<br>23, 24 e 25 de Junho de 2015<br>Local: Brasília/DF<br><br>Entendendo a Orquestração com Mcollective<br>Formato: Palestra<br>Maio<br>Local: MINC - Brasília/DF<br><br>Entendendo a Gerência de Configurações com Puppet<br>Formato: Palestra<br>Maio<br>Local: MINC - Brasília/DF<br><br>Entendendo a Cultura DevOps<br>Formato: Palestra<br>Maio<br>Local: MINC - Brasília/DF<br><br>DevOps e PostgreSQL<br>Formato: Palestra<br>Janeiro<br>Local: PGDAY - Campinas/SP<br><br><strong>_________________________________<br>2014</strong><br><br>Puppet Fundamentals<br>Formato: Treinamento oficial Puppet Labs<br>09 a 11 de Dezembro de 2014<br>Local: São Paulo/SP<br><br>Oficina de Puppet &amp; Mcollective<br>Formato: Oficina<br>Apresentado por: Guto Carvalho &amp; Miguel Filho<br>Local: Foz do Iguacu/PR<br>Evento: Latinoware<br>Data: 17/10/2014<br><br>Encontro nacional da comunidade Puppet-BR<br>Formato: Palestra/Plenária<br>Local: Foz do Iguacu/PR<br>Evento: Latinoware<br>Data: 16/10/2014<br><br>Construção de módulos Puppet - Boas Práticas<br>Formato: Palestra<br>Local: Foz do Iguacu/PR<br>Evento: Latinoware<br>Data: 16/10/2014<br><br>Orquestração com Mcollective<br>Formato: Palestra<br>Local: Foz do Iguacu/PR<br>Evento: Latinoware<br>Data: 15/10/2014<br><br>Puppet Fundamentals - 2o Turma BSB<br>Formato: Treinamento oficial Puppetalbs<br>29 a 31 de Julho de 2014<br>Local: Brasília/DF<br><br>Trabalhando com Módulos no Puppet<br>Formato: Webinar/Hangout<br>Apresentado por: Guto Carvalho &amp; Miguel Filho<br>Via Google Hangout<br>11 de Junho de 2014<br><br>Orquestração de servidores com Mcollective<br>Formato: Palestra<br>10 de Junho de 2014<br>Evento: CISL/SERPRO<br>Local: Brasília/DF<br><br>Puppet Fundamentals - 1o Turma BSB<br>Formato: Treinamento oficial Puppetalbs<br>02 a 06 de Junho de 2014<br>Evento: CISL/SERPRO<br>Local: Brasília/DF<br><br>Puppetcast: Puppet 3.6, PuppetDB 2.0, Vagrant &amp; Puppet<br>Formato: Hangout<br>Apresentado por: Guto Carvalho &amp; Miguel Filho<br>Via Google Hangout<br>21 de Maio de 2014<br><br>Introdução ao Puppet Enterprise<br>Formato: Webinar/Hangout<br>Apresentado por: Guto Carvalho &amp; Miguel Filho<br>Via Google Hangout<br>06 de Maio de 2014<br><br>Infraestrutura Ágil com Puppet<br>Formato: Palestra<br>07 de Abril de 2014<br>Evento: CISL/SERPRO<br>Local: Brasília/DF<br><br>Infraestrutura como código com Puppet &amp; Mcollective<br>Formato: Palestra<br>FLISOL<br>Local: Taguatinga/DF<br>16 de Abril de 2014<br><br><strong>_________________________________<br>2013</strong><br><br>Cultura DevOps e integração entre infra e devel<br>Formato: Palestra<br>CONSEGI<br>Local: Escola Fazendária<br>15 de Agosto de 2013<br><br>Ferramentas de infraestraturua ágil<br>Formato: Palestra<br>CONSEGI<br>Local: Escola Fazendária<br>15 de Agosto de 2013<br><br>Infraestrutua como código<br>Formato: Oficina<br>CONSEGI<br>Local: Escola Fazendária<br>14 de Agosto de 2013<br><br>Monitoramento avançado com Zabbix 2.0<br>Formato: Palestra<br>FLISOL-DF<br>Local: IESB OESTE - Ceilandia/DF<br>27 de Abril de 2013<br><br>Instalação de Zabbix 2.0<br>Formato: Oficina<br>FLISOL-DF<br>Local: IESB OESTE - Ceilandia/DF<br>27 de Abril de 2013<br><br>Infraestrutura ágil<br>Formato: Palestra<br>FLISOL-DF<br>Local: IESB OESTE - Ceilandia/DF<br>27 de Abril de 2013<br><br>Puppet Fundamentals - 1o Turma BR<br>Formato: Treinamento Oficial Puppetlabs<br>Puppetlabs<br>Local: São Paulo/SP<br>26 a 28 de Março de 2013<br><br><strong>_________________________________<br>2012</strong><br><br>Gestão e automação de servidores com Puppet<br>Formato: Palestra<br>Local: TRE/MS e TJ/MS - Campo Grande/MS<br>15/Dezembro/12<br><br>Gestão e automação de servidores com Puppet<br>Formato: Palestra<br>Local: UNAES - HORA LIVRE - Campo Grande/MS<br>12/Dezembro/12<br><br>Puppet e Gerência de Configurações<br>Formato: Oficina<br>Local: Latinoware 2012 - Foz do Iguaçú<br>19/Outubro/12<br><br>Workshop Puppet e Gerência de Configurações<br>Formato: Workshop<br>Local: Brasilia/DF<br>05 a 08 de Outubro/12<br><br>Gerência de Configurações com Puppet<br>Formato: Webcast<br>Local: Site WebClass 4Linux<br>23/Agosto/12<br><br>Gerência de Configurações com Puppet<br>Formato: Oficina<br>Local: DebianDay DF<br>Cidade: Taguatinga/DF<br>18/Agosto/12<br><br>Gerenciamento Configurações na CLOUD com o Puppet<br>Formato: Palestra<br>Local: CloudConf 2012<br>Cidade: São Paulo/DF<br>07/Agosto/12<br><br>Gerenciamento Configurações com o Puppet<br>Formato: Palestra<br>Local: Detran Sede<br>Cidade: Brasília/DF<br>12/Maio/12<br><br>Entendendo e utilizando Wiki<br>Formato: Palestra<br>Local: Detran Sede<br>Cidade: Brasília/DF<br>11/Abril/12<br><br><strong>_________________________________<br>2011</strong><br><br>OTRS3 – Sistema de Gestão de Demandas – Aderente ao ITILv3<br>Local: EBC<br>Cidade: Brasília/DF<br>Junho/11<br><br>Evento: CONSEGI<br>Palestras:<br>- Ganeti: Assuma o controle do seu parque virtualizado<br>- Puppet: Assuma o controle de suas configurações<br>Cidade:  Brasília/DF<br>Local: ESAF<br>Data: 11/05/2010<br><br>Evento: FLISOL<br>Palestras:<br>- Ganeti: Assuma o controle do seu parque virtualizado<br>- Puppet: Assuma o controle de suas configurações<br>Cidade:  Brasília/DF<br>Local: UNEB<br>Data: 09/04/2010<br><br><strong>_________________________________<br>2010</strong><br><br>Palestra: Narrativas da Internet<br>Evento: I Encontro de BlogProg<br>Cidade: São Paulo/SP<br>Local: SEESP<br>Data: 22/08/2010v<br><br>Palestra: Surfando com privacidade e segurança através do TOR Project<br>Evento: FLISOL<br>Cidade: TAGUATINGA/DF<br>Local: FAJESU<br>Data: 24/04/2010<br><br>Palestra: Desktop Pantaneiro, o passo-a-passo que deixa sua distro pronta para o dia-a-dia!<br>Evento: FLISOL<br>Cidade: TAGUATINGA/DF<br>Local: FAJESU<br>Data: 24/04/2010<br><br>Palestra: Criação de Mirrors de pacotes DEB<br>Evento: FLISOL<br>Cidade: TAGUATINGA/DF<br>Local: FAJESU<br>Data: 24/04/2010<br><br><strong>_________________________________<br>2009</strong><br><br>Debate: Adoção de PostgreSQL no Governo Brasileiro<br>Evento: PGCON<br>Cidade: Campinas/SP<br>Local: UNICAMP<br>Data: 24/10/2009<br><br>Debate: Software Livre nos Estados<br>Evento: CONSEGI<br>Auditório Santos Dumont<br>Cidade: Brasília<br>Local: ESAF<br>Data: 27/08/2009<br><br><strong>_________________________________<br>2008</strong><br><br>Palestra: Solução GESAC para Telecentros (Distro GESAC LTSP)<br>Evento: Fórum Internacional do Software Livre v9.0<br>Auditório no estante do Governo Federal<br>Cidade: Porto Alegre<br>Local: PUC-RS<br>Data: 18/04/2008<br><br>Debate: Certificação Social / CDTC<br>Evento: Fórum Internacional do Software Livre v9.0<br>Cidade: Porto Alegre<br>Local: PUC-RS<br>Data: 18/04/2008<br><br>Debate: Educação e Inclusão Digital<br>Evento: Fórum Internacional do Software Livre v9.0<br>Cidade: Porto Alegre<br>Local: PUC-RS<br>Data: 17/04/2008<br><br><strong>_________________________________<br>2007</strong><br><br>Palestra/Oficina: Segurança em redes utilizando GNU/LINUX<br>Evento: Seminário de Tecnologia da UNIME<br>Cidade: Salvador/BA<br>Local: União Metropolitana de Educação e Cultura Ltda – UNIME<br>Data: 15/06/2007<br><br>Palestra/Oficina: Software Livre, Conhecimento e Cidadania<br>Evento: Encontro Casa Brasil<br>Cidade: Campo Grande/MS<br>Local: Dataprev/MS<br>Data: 06/04/2007<br><br>Palestra/Oficina: Projeto Casa Brasil/Uso de Tecnologias Livres<br>Evento: 5o Bienal da UNE/SENID 2007<br>Cidade: Rio de Janeiro/RJ<br>Local: Fundição Progresso na Lapa<br>Data: 27/01/2007 a 02/02/2007<br><br><strong>_________________________________<br>2006</strong><br><br>Palestra: Tecnologia Livre Auxiliando a Arte (Software Livre/Creative Commons)<br>Evento: Fundação de Cultura do MS – Arte e novas Tecnologias<br>Cidade: Campo Grande/MS<br>Local: Central Cultural Octavio Guizzo/Teatro Aracy Balabaniam<br>Data: 08/08/2006<br><br><strong>_________________________________<br>2005</strong><br><br>Palestra: Nagios, Monitoramento servidores, serviços e elementos ativos<br>Evento: ENECOMP 2005, Congresso da executiva nacional de estudantes de computação<br>Cidade: Bonito/MS<br>Local: – Instituto de Ensino Superior da Funlec / Centro Universitário da Grande Dourados -<br>IESF/UNIGRAN<br>Data: 05/08/2005<br><br>Palestra: Software Livre, modelos de negócio e aspectos econômicos<br>Evento: 6o Simpósio de Telemática do 6o CTAv<br>Cidade: Campo Grande/MS<br>Local: Exército – 20o Batalhão de Cavalaria<br>Data: 14/04/2005<br><br>Palestras: Software Livre, aspectos históricos, técnicos, sociais e econômicos<br>Evento: FLISOL – Festival Latino Americano de Instalação de Software Livre<br>Cidade: Campo Grande/MS<br>Local: Universidade para o Desenvolvimento do Estado e da Região do Pantanal – UNIDERP<br>Data: 02/04/2005<br><br><strong>_________________________________<br>2004</strong><br><br>Palestra: Origens e atuação do GULMS e PSL-MS no Mato Grosso do Sul<br>Evento: Ciclo de Palestras GULMS (Grupo de usuários Linux do MS)<br>Cidade: Campo Grande/MS<br>Local: Universidade para o Desenvolvimento do Estado e da Região do Pantanal – UNIDERP<br>Período: 20/10/2004<br><br>Palestra: Software Livre no Mato Grosso do Sul, Aspectos Sociais e Econômicos<br>Evento: Ciclo de Palestras PSL-MS (Projeto Software Livre do Mato Grosso do Sul)<br>Cidade: Campo Grande/MS<br>Local: Universidade para o Desenvolvimento do Estado e da Região do Pantanal – UNIDERP<br>Período: 21/10/2004</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Lives</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net/lives-2/"/>
        <id>https://curriculo.gutocarvalho.net/lives-2/</id>

        <updated>2021-05-30T13:11:24-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/8/live.jpg" alt="" />
                    Lives em que participei, fui host ou ministrei ;) _______________________________ 2021 _______________________________&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/8/live.jpg" alt="" />
                <div>Lives em que participei, fui host ou ministrei ;)</div>
<div> </div>
<div>_______________________________</div>
<div><strong>2021</strong></div>
<div> </div>
<div>_______________________________</div>
<div><strong>2020</strong></div>
<div> </div>
<div>Tipos de Deploy</div>
<div>Evento: DevOpsDays Goiania</div>
<div>Data: 16/Setembro/2010</div>
<div>DevSecOps</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 08/Setembro/20</div>
<div> </div>
<div>Qualidade de Software</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 03/Setembro/20</div>
<div> </div>
<div>Molecule</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 01/Setembro/20</div>
<div> </div>
<div>Seleção do jeito certo</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 27/Agosto/20</div>
<div> </div>
<div>Jornada Cloud Native</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 25/Agosto/20</div>
<div> </div>
<div>Multidatabases</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 19/Agosto/20</div>
<div> </div>
<div>Logs, eventos e dados &amp; Machine Learning</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 18/Agosto/20</div>
<div> </div>
<div>Estratégias de Deploy</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 06/Agosto/20</div>
<div> </div>
<div>Entenda GitOps</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 04/Agosto/20</div>
<div> </div>
<div>Microserviços &amp; API First</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 30/Julho/20</div>
<div> </div>
<div>GitLab + K8S + AutoDevOps</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 29/Julho/20</div>
<div> </div>
<div>Saúde Mental na Tecnologia</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 28/Julho/20</div>
<div> </div>
<div>Backup no Kuvbernetes</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 23/Julho/20</div>
<div> </div>
<div>Terraform mão na massa</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 21/Julho/20</div>
<div> </div>
<div>Cloud Native &amp; Kubernetes</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 16/Julho/20</div>
<div> </div>
<div>ChatOps &amp; ChatBots</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 14/Julho/20</div>
<div> </div>
<div>Cloud Native a revolução do Kubernetes</div>
<div>Evento: Campus Party 2020</div>
<div>Data: 10/Julho/20</div>
<div> </div>
<div>Monitoramento Leve com CABOT e STATPING</div>
<div>Evento: JAC LIVES</div>
<div>Data: 9/Julho/20</div>
<div> </div>
<div>Kubernetes Leve com K3s</div>
<div>Evento: JAC Lives</div>
<div>Data: 07/Julho/20</div>
<div> </div>
<div>Rancher &amp; LetsEncrypt</div>
<div>Evento: JAC Lives</div>
<div>Data: 30/Junho/20</div>
<div> </div>
<div>Novidades do Rancher 2.4</div>
<div>Evento: JAC Lives</div>
<div>Data: 23/Junho/20</div>
<div> </div>
<div>Novidades do GitLab 13</div>
<div>Evento: JAC Lives</div>
<div>Data: 23/Junho/20</div>
<div> </div>
<div>Do commit ao deploy no Kubernetes</div>
<div>Evento: LinuxTips FicaEmCasaConf</div>
<div>Data: 29/Abril/20</div>
<div> </div>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Eventos</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net/eventos/"/>
        <id>https://curriculo.gutocarvalho.net/eventos/</id>

        <updated>2021-05-30T12:36:43-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/12/eventos.jpg" alt="" />
                     2021 KUBECON Europa - Maio de 2021 - Virtual 2020 DevOpsDays&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/12/eventos.jpg" alt="" />
                <p><br><strong>2021</strong><br><br>KUBECON Europa - Maio de 2021 - Virtual<br><br><strong>2020</strong><br><br>DevOpsDays Goiania - Setembro - 2020 - Virtual<br>KubeCon 2020 - Agosto - 2020 - Virtual<br>Campus Party - Julho - 2020 - Virtual<br>FiqueEmCasaConf - Abril 2020 - Virtual<br><br><strong>2019</strong><br><br>Innovation Fórum Brasília - 07 de Julho de 2019 - Brasília/DF<br>Meetup Kubernetes #5 Brasília - 06 de agosto de 2019 - Brasilia/DF<br>DevOpsDays Goiânia - 03 de agosto de 2019 - Goiania/GO<br>Campus Party Brasília - 19 a 23 de Junho de 2019 - Brasília/DF<br>18º Meetup DevOps de Goiania -  27 de Maio - Goiania/GO<br><br><strong>2018</strong><br><br>ITAU AUTOMATION DAY - 30 de Outubro - São Paulo/SP<br>DEVCAMP - 08 a 10 de Agosto - Campinas/SP<br><br><strong>2017</strong><br><br>DevOpsDays - Brasília - DF - 07 e 08 Nov<br>PuppetConf 2017 - San Francisco - CA - OCT/17<br>Meetup Puppet.BR - BRASILIA - DF - 27/03/2017<br>Meetup Docker.DF - BRASILIA - DF - 13/03/2017<br>DevOpsWeek.com.br - 07/02/2017<br><br><strong>2016</strong><br><br>DEVOPSDAY - BRASILIA - DF - 18/NOVEMBRO/16<br>PUPPETCONF'16 - SAN DIEGO - CA - 10a12/Outubro/16<br>MEETUP PUPPET.BR - DF - 06/Outubro/16<br>MEETUP PUPPET.BR - SP - 29/Setembro/16<br>MEETUP DOCKER.DF - SP - 06/Agosto/16<br>DEVOPSDAY - PORTO ALEGRE - RS - 09/Julho/16<br>TDC - SAO PAULO - SP - 08/Julho/16<br>WEBINAR PAPO SYSADMIN - SP - 29/Abril/16<br>MEETUP PUPPET.BR - SP - 07/Abril/16<br>MEETUP PUPPET.BR/PCP - DF - 03/Abril/16<br>MEETUP PUPPET.BR - DF - 08/Março/16<br>EBERSH SEMANA AGIL INFRA - 22a16/Março/16<br>IFRA AGIL CAMARA - DF - 15/Março/16<br>OPEN DATA DAY - DF - 05/Março/16<br>MEETUP ANSIBLE - DF - 08/Março/16<br>INFRA AGIL MINC - DF - 18/Fevereiro/16<br>MEETUP PUPPET.BR - DF - 17/Fevereiro/16<br><br><strong>2015</strong><br><br>ConaCloud - Online - Novembro/15<br>PuppetCONF - Portland/Oregon - Outubro/15<br>WRT2015 - RNP - Salvador - Outubro/15<br>Agenda Digital Minc - Brasilia - Julho/15<br>CISL - Brasilia - Julho/15<br>CISL - Brasilia - Junho/15<br>Hora DevOps - Junho/15<br><br><strong>2014</strong><br><br>Latinoware - Foz do Iguaçú - Novembro/14<br>PuppetConf - San Francisco - Setembro/14<br>PGDAY - Campinas - Setembro/14<br>CISL - Brasilia - Junho/15<br>FLISOL-DF - Taguatinga - Maio/14<br>CISL - Brasilia - Abril/15<br><br><strong>2013</strong><br><br>SOFTWARE FREEDOM DAY - Brasília/DF - Setembro/13<br>CONSEGI - Brasília/DF - Agosto/13<br>FLISOL-DF - Ceilandia/DF - Abril/13<br><br><strong>2012</strong><br><br>Latinoware - Foz do Iguaçú - Outubro/12<br>Debian Day – Taguatinga/DF – Agosto/12<br>CloudConf – São Paulo/SP – Agosto/12<br>Semana de Tecnologia – Uniceub – Brasília/DF – Junho/12<br>Cluster Node NetAPP – Brasília/DF – Abril/12<br><br><strong>2011</strong><br><br>FLISOL – Festival Latino Americano de Instalação de Software Livre<br>CONSEGI – Congresso Internacional de Software Livre e Governo Eletrônico<br><br><strong>2010</strong><br><br>I Encontro Nacional de BlogProg – São Paulo/SP – Agosto/10<br>Fórum Internacional de Software Livre – POA/RS – Julho/10<br>Fórum TIC Dataprev – Gestão de Datacenter – Brasília/DF – Abril/10<br>PGDAY – Brasília/DF – Maio/10<br>IV Encontro Nacional OpenOffice – Brasília/DF – Abril/10<br>FLISOL  - Taguatinga/DF – Abril/10<br>Fórum TIC Dataprev – 35 de Anos de tecnologia na Previdência Social – Janeiro/10<br>Workshop OpenLDAP &amp; Samba – Brasília/DF – Fev/10<br><br><strong>2009</strong><br><br>PostgreSQL Conferece (PGGON) Brasil – Campinas/SP – Outubro/09<br>CONSEGI – Brasilia/DF – Agosto/09<br>Fórum Internacional do Software Livre v.10 – Porto Alegre/RS – Junho/09<br>Lançamento da Revista do Software Público – Brasília/DF – Junho/09<br>Fórum de TIC Datapev – Banco de Dados – Brasília/DF – Maio/09<br>Workshop Expresso – Brasília/DF – Maio/09<br>Encontro Nacional CACIC – Brasília/DF – Abril/09<br>PGdayDF – Brasília/DF – Abril/09<br>Festival Latino Americano de Sofware Livre – Brasília/DF – Abril/09<br><br><strong>2008</strong><br><br>Campus Party Brasil – São Paulo/SP – FEV/2008<br>IV Encontro do TECS CasaBrasil – Brasília/DF – FEV/2008<br>Fórum Internacional de Software Livre v9.0 – Porto Alegre/RS – ABR/2008<br>Fórum TIC (www.forumtic.com.br) – Brasília/DF – ABR/2008<br>DebConf8 – Mar del Plata/Argentina – AGO/2008<br>Consegi – Brasília/DF – AGO/2008<br><br><strong>2007</strong><br><br>5o Bienal de Cultura, Arte e Ciência da UNE – Jan/2007<br>1o Seminário Nacional de Inclusão Digital da UNE – SENID – Rio de Janeiro/RJ – Jan/2007<br>III Encontro dos TECS Casa Brasil – Brasília/DF – Mar/2007<br>FISL – Fórum Internacional de SL, v.8.0 – Porto Alegre/RS – Abr/2007<br>ECCO 2007 – Encontro de Cultura Colaborativa – Salvador/BA – Jun/2007<br>ECOSOL 2007 – Encontro de Economia Solidária CB/SENAES – Brasília/DF – Ago/2007<br>Festival Kura Del Sur – Cuiabá/MT – Set/2007<br>IV Oficina para Inclusão Digital do Governo Federal – Salvador/BA – Nov/2007<br><br><strong>2006</strong><br><br>III Semana de Software Livre para Administração Pública, Governo do MS<br>InstallFest Mandriva/Conectiva 2006 – Mandriva Linux<br>I Encontro dos TECS Casa Brasil – Jun/2006<br>XVIII Simpósio Brasileiro de Informática na Educação 2006<br>II Encontro dos TECS Casa Brasil – Nov/2006<br><br><strong>2005</strong><br><br>I Semana de Software Livre para Administração Pública, Governo do MS<br>FLISOL 2005 – Festival Latino Americano de Software Livre.<br>ENECOMP 2005 – Congresso da executiva nacional de estudantes de computação.<br><br><strong>2004</strong><br><br>V FISL, Fórum Internacional do Software Livre.<br>I Seminário Conectiva-PRO 2004 – Tecnologia LDAP/SAMBA3<br>II Semana de Software Livre para Administração Pública, Governo do MS<br>InstallFest Conectiva Linux 10 – GULMS/PSL-MS.<br><br><strong>2003</strong><br><br>I Semana Acadêmica de Software Livre do MS<br>I Semana de Software Livre para Administração Pública, Governo do MS<br><br><br></p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Estudos</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net/estudos/"/>
        <id>https://curriculo.gutocarvalho.net/estudos/</id>

        <updated>2021-05-30T13:14:11-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/7/road.jpg" alt="" />
                    _______________________________________ 2020 Certified Rancher Operator Level One Julho/2020 Duração: 40 horas Brasília/DF&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/7/road.jpg" alt="" />
                <p>_______________________________________<br>2020<br><br>Certified Rancher Operator Level One<br>Julho/2020<br>Duração: 40 horas<br>Brasília/DF<br>Tipo: Treinamento Online<br>Organizado por: Rancher Labs<br><br>Oficina Rancher e Kubernetes<br>Maio/2020<br>Duração: 40 horas<br>Brasília/DF<br>Tipo: Workshop<br>Organizado por: JAC<br><br>Oficina Construção de imagens Docker<br>Abril/2020<br>Duração: 4 horas<br>Brasília/DF<br>Tipo: Workshop<br>Organizado por: JAC<br><br>Oficina Pipeline<br>Março/2020<br>Duração: 4 horas<br>Brasília/DF<br>Tipo: Workshop<br>Organizado por: JAC<br><br>_______________________________________<br>2019<br><br>Workshop de ELK Security &amp; SIEM<br>24de Outubro<br>Duração:  horas<br>Brasília/DF<br>Tipo: Workshop<br><br>RedHat TechDay<br>23 de Outubro<br>Brasília/DF<br>Tipo: Workshop<br><br>Workshop de Observabilidade ElasticSearch<br>23 de Outubro<br>Duração: 4 horas<br>Brasília/DF<br>Tipo: Workshop<br><br>Test Drive RedHat Ansible<br>09 de Outubro<br>Duração: 8 horas<br>Brasília/DF<br>Tipo: Workshop<br><br>Test Drive RedHat Openshift<br>08 de Outubro<br>Duração: 8 horas<br>Brasília/DF<br>Tipo: Workshop<br><br>Curso DevOps Master EXIN<br>13 a 14 de Junho de 2019<br>Brasília/DF<br>Tipo: Treinanento<br><br>_______________________________________<br>2018<br><br>K21: Kanban Official LKU<br>20 a 21 de Fevereiro de 2018<br>Brasília/DF<br><br>_______________________________________<br>2017<br><br>Cloudbees: Partner on Boarding<br>13 de Setembro de 2017<br>online<br><br>K21: Scrum Certified Professional<br>05 e 06 de Setembro de 2017<br>online<br><br>Twistlock: Twistlock Enterprise Demo<br>20 de Julho de 2017<br>online<br><br>Docker Partner: Docker Technical Sales Professional<br>11 de Julho de 2017<br>online<br><br>Docker Partner: Docker Sales Professional<br>11 de Julho de 2017<br>online<br><br>Udemy: Jenkins for developers and DevOps<br>Ongoing 2017<br>online<br><br>Udemy: Ruby on Rails<br>Ongoing 2017<br>online<br><br>Udemy: Comprehensive Ruby Programming<br>Ongoing 2017<br>online<br><br>Sonatype Partner: Using Nexus Pro inside Docker<br>30 de Junho de 2017<br>online<br><br>Sonatype Partner: Sales Training<br>27 de Junho de 2017<br>online<br><br>Twistlock Partner Training<br>5 de Junho de 2017<br>online<br><br>_______________________________________<br>2016<br><br>Puppet Practitioner TTT (Train the Trainer)<br>4 de Outubro de 2016<br>online<br><br>_______________________________________<br>2015<br><br>Puppet Architect TTT (Train the Trainer)<br>8 de Outubro de 2015<br>online<br><br>Oficina Samba 4<br>28 a 31 de Agosto<br>Agenda Digital Minc<br><br>Oficina ELK Stack<br>28 a 31 de Agosto<br>Agenda Digital Minc<br><br>Oficina Docker<br>28 a 31 de Agosto<br>Agenda Digital Minc<br><br>Puppet Fundamentals TTT (Train the Trainer) PF &amp; PP<br>13 de Agosto de 2015<br>online<br><br>Puppet Architect<br>10 e 11 de Março - 16 Horas<br>San Jose/CA<br><br>Zabbix Certified Professional<br>22 a 23 de Janeiro - 16 Horas<br>São Paulo/SP<br><br>Zabbix Certified Specialist<br>19 a 21 de Janeiro - 24 Horas<br>São Paulo/SP<br><br>Hands On - Mysql Enterprise - Replicação<br>13/01/15 - 8 Horas<br>Brasília/DF<br><br>_______________________________________<br>2014<br><br>Hands On - Mysql Enterprise Monitor<br>16/12/14 - 8 Horas<br>Brasília/DF<br><br>Hands On - Mysql Enterprise Server 5.6<br>15/12/14 - 8 Horas<br>Brasília/DF<br><br>Puppet Fundamentals TTT (Train the Trainer)<br>19 de Novembro de 2014<br>online<br><br>Hands On - VCenter Operations Manager 5.8<br>Novembro/14 - 4 Horas<br>Brasília/DF<br><br>Hands On - VMWARE VCenter Server 5.5<br>Novembro/14 - 4 Horas<br>Brasília/DF<br><br>Hands On - VMWARE ESX Server 5.5 (CLUSTER/HA)<br>Novembro/14 - 16 Horas<br>Brasília/DF<br><br>Fórum técnico +2x - Gerência de riscos<br>Setembro/14 - 4 horas<br>Brasília/DF<br><br>Expresso Kanban<br>CanalKanban.com<br>Agosto/14 - 4 horas<br><br>Hands On - EMC VNX/VPLEX<br>Julho/14 - 16 Horas<br>Brasília/DF<br><br>Hands On - Microsoft HyperV Server 2012 R2<br>Julho/14 - 8 Horas<br>Brasília/DF<br><br>JB248: RedHat JBOSS Application Administration<br>Suricattus - Brasília/DF<br>02 a 06 de Junho de 2014<br>Duração: 32 horas<br><br>GIT Real<br>Codeschool<br>Maio 2014<br><br>Try GIT<br>Codeschool<br>Maio 2014<br><br>Redhat RH300 Rapid Track<br>São Paulo/SP - Savant<br>Concluído em 31/JAN/14<br>Duração: 32 horas<br><br>_______________________________________<br>2013<br><br>CISCO CCNA Routing &amp; Switching<br>Brasília/DF - Detran<br>Concluído em 08/NOV/13<br>Duração: 60 horas<br><br>Hands On - Riverbed - Cascade<br>Brasília/DF - Detran<br>NOV/13<br>Duração: 4 horas<br><br>Hands On - Riverbed - Steelhead<br>Brasília/DF - Detran<br>NOV/13<br>Duração: 4 horas<br><br>Hands On - APC - Gerenciamento sistema InRow<br>Brasília/DF - Detran<br>Data: 12/AGO/13<br>Duração: 4 horas<br><br>Hands On - APC - Gerenciamento sistema UPS e gerador<br>Brasília/DF - Detran<br>Data: 02/AGO/13<br>Duração: 4 horas<br><br>Zabbix 2 Avançado - JMX Gateway para monitorar JBOSS<br>Instrutor: Valter Douglas Lisbôa Jr. (a.k.a GigaNerds)<br>Local: São Paulo/SP - 4Linux<br>Data: 20/Fev/13<br>Duração: 8 horas<br><br>Zabbix 2 Avançado - Tuning<br>Instrutor: Valter Douglas Lisbôa Jr. (a.k.a GigaNerds)<br>Local: São Paulo/SP - 4Linux<br>Data: 19/Fev/13<br>Duração: 8 horas<br><br>Zabbix 2 Avançado - Métricas e gerenciamento de triggers<br>Instrutor: Valter Douglas Lisbôa Jr. (a.k.a GigaNerds)<br>Local: São Paulo/SP - 4Linux<br>Data: 18/Fev/13<br>Duração: 8 horas<br><br>_______________________________________<br>2012<br><br>Mini-Curso Desenvolvimento para ambiente Apple IOS – Studio Online – Junho/12 – 4 Horas<br>Curso ITIL v3 Foundation – Mar/2012 – Hepta – Maio/12 – 24 Horas<br>Hand’s On – Ambiente de BKP HP DATA PROTECTOR – Abril/12 – Detran/DF – 4 Horas<br><br>_______________________________________<br>2011<br><br>Hand’s ON – EMC VTL DL3D3000 – Nov/2011 – 20 horas<br>Hand’s ON – EMC NAS Celerra – Oct/2011 – 20 horas<br>Hand’s ON – EMC Clariion CX4-120 – Oct/2011 – 20 horas<br>Workshop GIT (sistema de versionamento e controle  de versões) – Jun/2011 – 4 horas<br><br>_______________________________________<br>2010<br><br>Direito Digital e Segurança da Informação - Dataprev/DF, Janeiro/10 – 8 horas<br><br>_______________________________________<br>2009<br><br>Hand’s ON – EMC Clariion CX3 – 24 horas<br>Virtualização XEN - Tempo Real - São Paulo/Setembro de 2009 - Carga: 8 horas<br><br>_______________________________________<br>2003&gt;2008<br><br>Fundamentos de Administração de Sistemas Linux<br>Entidade Certificadora: Milenium Informática.<br>Instrutor: Ulysses Pereira de Almeida Neto<br>Período: 14/01 a 23/01 de 2003<br>Carga: 30 horas<br><br>Administração de Sistemas Linux<br>Entidade Certificadora: Milenium Informática<br>Instrutor: Ulysses Pereira de Almeida Neto<br>Período: 04/03 a 13/02 de 2003<br>Carga: 30 horas<br><br>Administração de Redes Linux<br>Entidade Certificadora: Milenium Informática<br>Instrutor: Ulysses Pereira de Almeida Neto<br>Período: 24/03 a 02/04 de 2003<br>Carga: 30 horas<br><br>Samba, Integração de Redes Linux e Windows<br>Entidade Certificadora: Milenium Informática<br>Instrutor: Ulysses Pereira de Almeida Neto<br>Período: 26/05 a 05/06 de 2003<br>Carga: 24 horas<br><br>Segurança de Redes Linux: Firewall<br>Entidade Certificadora: Milenium Informática<br>Instrutor: Ulysses Pereira de Almeida Neto<br>Período: 23/06 a 30/06 de 2003<br>Carga: 24 horas<br><br>Segurança de Redes – Ferramentas e Serviços<br>Entidade Certificadora: Milenium Informática<br>Instrutor: Ulysses Pereira de Almeida Neto<br>Período: 07/07 a 14/07 de 2003<br>Carga: 24 horas<br><br>Apache, Servidor Web<br>Entidade Certificadora: Milenium Informática<br>Instrutor: Ulysses Pereira de Almeida Neto<br>Período: 21/07 a 28/07 de 2003<br>Carga: 24 horas</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Oficinas</title>
        <author>
            <name>Guto Carvalho</name>
        </author>
        <link href="https://curriculo.gutocarvalho.net/oficinas/"/>
        <id>https://curriculo.gutocarvalho.net/oficinas/</id>

        <updated>2021-05-30T12:29:58-03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/13/oficinas-2.jpg" alt="" />
                    Aqui você vai encontrar participações em oficinas até 2016. Após 2016 está&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <img src="https://curriculo.gutocarvalho.net/media/posts/13/oficinas-2.jpg" alt="" />
                <p>Aqui você vai encontrar participações em oficinas até 2016. Após 2016 está tudo no link estudos.<br><br><strong>2016</strong><br><br>Meetup Puppet-BR 07 Abril<br>- Oficina de testes Puppet - RSPEC<br>- Oficina de testes Puppet - ServerSpec<br><br><strong>2015</strong><br><br>Agenda Digital Minc<br>- Utilizando Docker/Containers - Jul/15<br>- Entendedo e instalando ELK Stack - Jul/15<br>- Samba4 como Controlador de Dominio AD - Jul/15<br><br> <strong>2008</strong><br><br>Campus Party Brasil 2008<br>- Oficina Processamento Paralelo em Linux<br><br>IV Encontro do Técnicos Especialistas em Software do Projeto CasaBrasil/ITI<br>- Oficina de ferramentas para manipulação de imagens, fotos e vetores.<br>- – GIMP; Inkscape; Scribus.<br>- Oficina de ferramentas para manipulação de áudio.<br>- – Jackd; Hydrogen; Audacity; Ardour; ZynAddSubFx; Freebirth; Qsynth.<br>- Oficina de ferramentas para manipulação de vídeo.<br>- – Kino; Cinelerra; ffmpeg; Jubler; Devede; DVDRIP; K9Copy; ManDVD.<br><br><strong>2007</strong><br><br>5o Bienal da UNE/SENID<br>- Edição de Audio com Software Livre;<br>- Edição de Vídeo com Software Livre;<br>- Utilizando WIKI;<br>- Utilizando BrOffice;<br><br>III Encontro do Técnicos Especialistas em Software do Projeto CasaBrasil/ITI<br>- Oficina de aplicação de oficinas;<br>- Aplicando oficinas usando Paulo Freire;<br>- Oficina de inclusão digital;<br>- Inclusão Digital e inclusão social;<br>- Introdução ao conceito Metareciclagem.<br><br><strong>2006</strong><br><br>I Encontro do Técnicos Especialistas em Software do Projeto CasaBrasil/ITI<br>- Cabeamento Estruturado;<br>- Cabeamento Elétrico;<br>- Aplicação de identidade visual do Projeto<br>- Elaboração de oficinas<br><br>II Encontro do Técnicos Especialistas em Software do Projeto CasaBrasil/ITI<br>- Desenvolvimento em Debian;<br>- Criando pacotes .DEB;<br>- Utilizando Sistema MapSys.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
